狂飲水可抗流感？WhatsApp瘋傳假「醫管局通知」

狂飲水可抗流感？WhatsApp瘋傳假「醫管局通知」

Keep住飲水就可以對抗流感？WhatsApp近日瘋傳一個以「醫管局發出的通知」為題的預防流感訊息，提及市民要不停飲水，保持喉嚨的黏膜濕潤，避免乾燥，才能避免流感病毒入侵。內容更提到相關秘訣，包括要持續逐少飲水、坐公共交通工具要帶口罩。醫管局表示沒有發出相關訊息，特此作出澄清，以正視聽。有家庭醫生提醒市民，需小心「過濾」及查證網上資訊，切勿人云亦云。

醫管局發言人表示，本港快將踏入冬季流感季節，市民應注意個人衞生習慣，包括咳嗽及打噴嚏時掩蓋口鼻，保持雙手清潔，及在傷風感冒時佩戴口罩。另要應盡早接種季節性流感疫苗，保障自己及他人。

家庭醫生鄭志文指出，若飲水不足，導致口乾或黏膜太乾，的確有機會因進食或大聲說話，導致喉嚨有傷口，增加受病毒或細菌感染的風險。但要持續飲水「太麻煩」，未必方便都市人，建議在乾燥的環境下，每小時飲半杯水（約200毫升）便足夠，毋須狂飲水或Keep住飲水。

其他預防流感的措施也不可忽略，包括充足睡眠和休息，以及避免過量的劇烈運動，以保持足夠抵抗力；及早注射流感疫苗、減少到人多擠迫地方或要帶口罩、勤洗手及做足保暖功夫，少吃太熱或油炸食物。

以下是被瘋傳的「醫管局發出的通知」：
「這次的流感很嚴重，有預防的方式，就是要保持喉嚨黏膜的濕潤，不能讓喉嚨乾燥，因此一定不要忍耐不喝水，喉嚨的黏膜乾燥，在10分鐘內病毒就能入侵體內。每次要喝50-80cc的温水，孩子30-50cc，依年齡大小，覺得喉嚨有點乾就喝，不要考慮，也不要忍一下，手邊要保持有水可以提供喝才行，水不用一次喝很多，那樣是沒用的，很快排出體外，而是要一直保持喉嚨濕潤不乾燥才是正確。在三月底前，人多的地方暫時不要去，坐地鐵或巴士，有需要請帶口罩。炸物辣食先暫停，維他命C要補充够。（可以把這條信息發到家長群裡）」

信果班捉佢去做智力測驗

英國研究顯示
飲水的人100%會死

如果wtapps 收到
再send 返apple 呢條link 出去會唔會太串？

嚴格黎講段message 無錯喎

怎麽可以預防流行性感冒
怎麽可以預防世紀流感

篇新聞話 流傳既內容 未必錯
但一定錯既係 唔係醫管局出😂

咁飲多啲水都無害既，不過信飲水可以防流感真係要驗腦

其實好多病痛
飲多啲水都會好番
流感就無咩可能, 但中左流感飲多D水會快D好番

腦魔長輩圖